{
  "muslummaqo1":[
    {
    "question": "",
    "answer1": "A)",
    "answer2": "B)",
    "answer3": "C)",
    "answer4": "D)",
    "correct": "A)"
    },
    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C)",
      "answer4": "D)",
      "correct": "B)"
    },
    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C)",
      "answer4": "D)",
      "correct": "A)"
    },
    {
      "question": "Java-da hansı metod bir obyektin yaradılması zamanı avtomatik çağrılır?",
      "answer1": "A)main()",
      "answer2": "B)start()",
      "answer3": "C)constructor()",
      "answer4": "D)init()",
      "correct": "D)constructor()"
    },
    {
      "question": "Java-da try-catch bloku nə üçün istifadə olunur?",
      "answer1": "A)Sinif yaratmaq",
      "answer2": "B)Məlumat saxlamaq",
      "answer3": "C)Səhvləri idarə etmək",
      "answer4": "D)Məlumat göndərmək",
      "correct": "C)Səhvləri idarə etmək"
    },
    {
      "question": "public static void main(String[] args) metodunun rolu nədir?",
      "answer1": "A)Verilənlərin oxunması",
      "answer2": "B)Tətbiqin giriş nöqtəsi",
      "answer3": "C)Sinifdəki dəyişənləri təyin etmək",
      "answer4": "D)Yaddaşı təmizləmək",
      "correct": "B)Tətbiqin giriş nöqtəsi"
    },
    {
      "question": "Java-da əsas məlumat tipi olmayan sinif hansıdır?",
      "answer1": "A)int",
      "answer2": "B)float",
      "answer3": "C)String",
      "answer4": "D)double",
      "correct": "C)String"
    },
    {
      "question": "Hansı Java əsas operatoru iki dəyərin bərabərliyini yoxlayır?",
      "answer1": "A)==",
      "answer2": "B)!=",
      "answer3": "C)<>",
      "answer4": "D)=>",
      "correct": "A)=="
    },
    {
      "question": "Hansı təyin edici (modifier) ilə dəyişən bir sinifdə dəyişdirilə bilməz?",
      "answer1": "A)private",
      "answer2": "B)protected",
      "answer3": "C)final",
      "answer4": "D)abstract",
      "correct": "C)final"
    },
    {
      "question": "Java-da bir sinif interfeysi necə miras alır?",
      "answer1": "A)extends",
      "answer2": "B)inherit",
      "answer3": "C)implements",
      "answer4": "D)uses",
      "correct": "C)implements"
    }

  ],

  "muslummaqo2":[

    {
      "question": "Java-da dəyişənlər necə təyin olunur?",
      "answer1": "A) int x;",
      "answer2": "B) integer x;",
      "answer3": "C) int x = null;",
      "answer4": "D) variable int x;",
      "correct": "A) int x;"
    },
    {
      "question": "Hansi növ obyektlər null qiymətinə verilə bilər?",
      "answer1": "A)int",
      "answer2": "B)String",
      "answer3": "C)boolean",
      "answer4": "D)char",
      "correct": "B)String"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakilerdən hansı for dövrünün doğru istifadə nümunəsidir?",
      "answer1": "A)for (int i = 0; i < 10; i++) {}",
      "answer2": "B)for (int i = 10; i < 0; i--) {}",
      "answer3": "C)for i in range(0,10): {}",
      "answer4": "D)for (int i = 0; i == 10; i++) {}",
      "correct": "A)for (int i = 0; i < 10; i++) {}"
    },
    {
      "question": "Hansi metod bir obyektin müqayisəsi üçün istifadə olunur?",
      "answer1": "A)equals()",
      "answer2": "B)compareTo()",
      "answer3": "C)hashCode()",
      "answer4": "D)compare()",
      "correct": "A)equals()"
    },
    {
      "question": "Java-da String ilə əlaqədar hansı metod doğru deyil?",
      "answer1": "A)length()",
      "answer2": "B)charAt()",
      "answer3": "C)substring()",
      "answer4": "D)add()",
      "correct": "D)add()"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı ifadələrdən hansının nəticəsi true olacaq?\n int a = 5;\nint b = 10;",
      "answer1": "A)a > b",
      "answer2": "B)a < b",
      "answer3": "C)a == b",
      "answer4": "D)a != b",
      "correct": "C)a < b"
    },
    {
      "question": "Java-da ArrayList-i necə yaratmaq olar?",
      "answer1": "A)ArrayList<String> list = new ArrayList();",
      "answer2": "B)List<String> list = new ArrayList<>();",
      "answer3": "C)List<String> list = new ArrayList();",
      "answer4": "D)ArrayList list = new ArrayList<String>();",
      "correct": "B)List<String> list = new ArrayList<>();"
    },
    {
      "question": "Hansi metod bir HashMap-ə yeni bir element əlavə etmək üçün istifadə olunur?",
      "answer1": "A)add()",
      "answer2": "B)put()",
      "answer3": "C)insert()",
      "answer4": "D)addElement()",
      "correct": "B)put()"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı NullPointerException-a səbəb ola bilər?",
      "answer1": "A)String str = null; str.length();",
      "answer2": "B)int x = 10 / 0;",
      "answer3": "C)int[] arr = new int[5]; arr[10] = 5;",
      "answer4": "System.out.println(\"Hello World\");",
      "correct": "A)String str = null; str.length()"
    },
    {
      "question": "Java-da bir while dövrünün təməl quruluşu necədir?",
      "answer1": "A)while (condition) { // code }",
      "answer2": "B)while condition { // code }",
      "answer3": "C)loop (condition) { // code }",
      "answer4": "D)repeat (condition) { // code }",
      "correct": "A)while (condition) { // code }"
    }

  ],
  "muslummaqo3":[

    {
      "question": "Java-da bir try-catch blokunun doğru istifadəsi necədir?",
      "answer1": "A)try { } catch { }",
      "answer2": "B)try { } catch (Exception e) { }",
      "answer3": "C)try (Exception e) { } catch { }",
      "answer4": "D)try (Exception e) { }",
      "correct": "B)try { } catch (Exception e) { }"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçası hansı nəticəni verəcək?\nString s = \"Java\";\ns = s + \" Programming\";\nSystem.out.println(s);",
      "answer1": "A)Java",
      "answer2": "B)Programming",
      "answer3": "C)Java Programming",
      "answer4": "D)null Programming",
      "correct": "C)Java Programming"
    },
    {
      "question": "Java-da hansı növ sabitlər final sözü ilə təyin olunur?",
      "answer1": "A)Dəyişənlər",
      "answer2": "B)Siniflər",
      "answer3": "C)Metodlar",
      "answer4": "D)Hamısı",
      "correct": "D)Hamısı"
    },
    {
      "question": "Hangi metod Scanner sinifində istifadə edilərək istifadəçidən bir tam ədəd oxunur?",
      "answer1": "A)next()",
      "answer2": "B)nextInt()",
      "answer3": "C)nextLine()",
      "answer4": "D)nextDouble()",
      "correct": "B)nextInt()"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçası nə edəcək?\nint[] arr = {1, 2, 3, 4};\nSystem.out.println(arr[4]);",
      "answer1": "A)1",
      "answer2": "B)4",
      "answer3": "C)ArrayIndexOutOfBoundsException",
      "answer4": "D)null",
      "correct": "C)ArrayIndexOutOfBoundsException"
    },
    {
      "question": "Java-da bir sinif extends sözünü istifadə edərək hansı məqsədlə istifadə olunur?",
      "answer1": "A)Sinifləri birləşdirmək",
      "answer2": "B)Sinifin metodlarını çağırmaq",
      "answer3": "C)Sinifin başqa bir sinifdən miras alması",
      "answer4": "D)Sinifin bütün metodlarını gizlətmək",
      "correct": "C)Sinifin başqa bir sinifdən miras alması"
    },
    {
      "question": "Java-da bir interface necə təyin olunur?",
      "answer1": "A)public class MyInterface { }",
      "answer2": "B)public interface MyInterface { }",
      "answer3": "C)public class MyInterface extends Interface { }",
      "answer4": "D)public interface MyClass { }",
      "correct": "B)public interface MyInterface { }"
    },
    {
      "question": "Java-da StringBuilder və String arasındakı fərq nədir?",
      "answer1": "A)String dəyişkən olan obyektlərdir, StringBuilder isə dəyişməzdir.",
      "answer2": "B)String dəyişməzdir, StringBuilder isə dəyişkəndir.",
      "answer3": "C)StringBuilder daha yavaşdır, String isə daha sürətlidir.",
      "answer4": "D)String çox sayda metod təqdim edir, StringBuilder isə az metod təmin edir.",
      "correct": "B)String dəyişməzdir, StringBuilder isə dəyişkəndir."
    },
    {
      "question": "Java-da aşağıdakı kod parçası nə edəcək?\nint x = 10;\nint y = 5;\nint z = x / y;\nSystem.out.println(z);\n",
      "answer1": "A)15",
      "answer2": "B)2",
      "answer3": "C)5",
      "answer4": "D)50",
      "correct": "B)2"
    },
    {
      "question": "Hangi növ metodu abstract olaraq təyin etmək mümkündür?",
      "answer1": "A)Statik metod",
      "answer2": "B)Final metod",
      "answer3": "C)Soyut metod",
      "answer4": "D)Public metod",
      "correct": "C)Soyut metod"
    }

  ],
  "muslummaqo4":[

    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçası hansı növ səhvi yaradacaq?\nString s = \"Hello\";\ns = s.substring(5, 3);\nSystem.out.println(s);",
      "answer1": "A)StringIndexOutOfBoundsException",
      "answer2": "B)NullPointerException",
      "answer3": "C)ArrayIndexOutOfBoundsException",
      "answer4": "D)No error",
      "correct": "A)StringIndexOutOfBoundsException"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakilerdən hansı, Java-da bir sinifin nümunəsini yaratmaq üçün istifadə edilir?",
      "answer1": "A)new MyClass()",
      "answer2": "B)create MyClass()",
      "answer3": "C)instantiate MyClass()",
      "answer4": "D)class MyClass()",
      "correct": "A)new MyClass()"
    },
    {
      "question": "Java-da bir obyektin metoduna müraciət etmək üçün hansı operator istifadə olunur?",
      "answer1": "A).",
      "answer2": "B)::",
      "answer3": "C)->",
      "answer4": "D)#",
      "correct": "C)."
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçası hansı nəticəni verəcək?\nint[] arr = new int[3];\nSystem.out.println(arr[0]);\n",
      "answer1": "A)0",
      "answer2": "B)null",
      "answer3": "C)ArrayIndexOutOfBoundsException",
      "answer4": "D)0.0",
      "correct": "A)0"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçasında hansı dəyişiklik edilməlidir ki, proqram düzgün işləsin?\nint x = 10;\nif(x = 5) {\nSystem.out.println(\"Correct\");\n}\n",
      "answer1": "A)if(x == 5) olmalıdır",
      "answer2": "B)if(x = 5) dəyişməlidir",
      "answer3": "C)if(x != 5) olmalıdır",
      "answer4": "D)if(x >= 5) olmalıdır",
      "correct": "A)if(x == 5) olmalıdır"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı Java-da səhv verəcəkdir?",
      "answer1": "A)int a = 5;",
      "answer2": "B)double b = 3.14;",
      "answer3": "C)char c = \"A\";",
      "answer4": "D)String s = \"Hello\";",
      "correct": "C)char c = \"A\";"
    },
    {
      "question": "Java-da static dəyişənlər haqqında hansı məlumat doğrudur?",
      "answer1": "A)static dəyişənlər sinifin bütün nümunələri üçün ortaqdır.",
      "answer2": "B)static dəyişənlər yalnız müəyyən bir nümunəyə aiddir.",
      "answer3": "C)static dəyişənlər heç vaxt dəyişdirilə bilməz.",
      "answer4": "D)static dəyişənlər yalnız metodlar üçün istifadə olunur.",
      "correct": "A)static dəyişənlər sinifin bütün nümunələri üçün ortaqdır."
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kod parçası nə edəcək?\nString s = \"Java\";\ns = s.concat(\" Programming\");\nSystem.out.println(s);\n",
      "answer1": "A)Java",
      "answer2": "B)Java Programming",
      "answer3": "C)Programming",
      "answer4": "D)null Programming",
      "correct": "B)Java Programming"
    },
    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C)",
      "answer4": "D)",
      "correct": "C)"
    },
    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C);",
      "answer4": "D);",
      "correct": "C);"
    }

  ],
  "muslummaqo5":[

    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C)",
      "answer4": "D)",
      "correct": "B)"
    },
    {
      "question": "",
      "answer1": "A)",
      "answer2": "B)",
      "answer3": "C)",
      "answer4": "D)",
      "correct": "A)"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kodun nəticəsi nə olacaq?\nint[] arr = {1, 2, 3, 4};\nSystem.out.println(arr[4]);\n",
      "answer1": "A)4",
      "answer2": "B)ArrayIndexOutOfBoundsException",
      "answer3": "C)null",
      "answer4": "D)0",
      "correct": "B)ArrayIndexOutOfBoundsException"
    },
    {
      "question": "Java-da HashMap sinifinin hansı metodundan istifadə edərək bir dəyəri aça bilərsiniz?",
      "answer1": "A)getValue()",
      "answer2": "B)retrieve()",
      "answer3": "C)get()",
      "answer4": "D)fetch()",
      "correct": "C)get()"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kodda hansı səhv var?\nString s = \"Java\";\ns[0] = 'j';\n",
      "answer1": "A)String dəyişəni final olduğu üçün dəyişdirilə bilməz",
      "answer2": "B)String obyektləri dəyişdirilə bilməz, bu kod səhv olacaq",
      "answer3": "C)Bu kod işləyəcək, çünki String dəyişənləri dəyişdirilə bilər",
      "answer4": "D)Həmişə səhv olacaq",
      "correct": "B)String obyektləri dəyişdirilə bilməz, bu kod səhv olacaq"
    },
    {
      "question": "Java-da try-catch blokları ilə əlaqəli aşağıdakı ifadələrdən hansısı yanlışdır?",
      "answer1": "A)try blokunda istisna baş verərsə, catch bloku işə düşər",
      "answer2": "B)catch blokunda heç bir istisna baş verməzsə, finally bloku işə düşər",
      "answer3": "C)catch blokunda yalnız bir növ istisna tutulur (bir neçə istisna növü da tutulabilir)",
      "answer4": "D)finally bloku həmişə işə düşür",
      "correct": "C)catch blokunda yalnız bir növ istisna tutulur (bir neçə istisna növü da tutulabilir)"
    },
    {
      "question": "Java-da super açar sözünün məqsədi nədir?",
      "answer1": "A)Yalnız sabitləri təyin etmək üçün istifadə edilir",
      "answer2": "B)Üst sinifin metodlarına və ya konstruktorlarına müraciət etmək üçün istifadə olunur",
      "answer3": "C)static metodlarına müraciət etmək üçün istifadə edilir",
      "answer4": "D)Yeni metodlar yaratmaq üçün istifadə edilir",
      "correct": "B)Üst sinifin metodlarına və ya konstruktorlarına müraciət etmək üçün istifadə olunur"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kodun nəticəsi nə olacaq?\nString str = \"Java\";\nstr.toLowerCase();\nSystem.out.println(str);\n",
      "answer1": "A)java",
      "answer2": "B)JAVA",
      "answer3": "C)Java",
      "answer4": "D)NullPointerException",
      "correct": "C)Java"
    },
    {
      "question": "Java-da ArrayList-ə element əlavə etmək üçün hansı metod istifadə olunur?",
      "answer1": "A)add()",
      "answer2": "B)insert()",
      "answer3": "C)put()",
      "answer4": "D)addElement()",
      "correct": "C)add()"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakı kodun nəticəsi nə olacaq?\nint x = 10;\nint y = 5;\nSystem.out.println(x / y * 2);\n",
      "answer1": "A)2.0",
      "answer2": "B)2",
      "answer3": "C)4",
      "answer4": "D)0",
      "correct": "C)4"
    }

  ]

}